【貿易戰】林行止：特朗普覬覦諾貝爾和平獎 今年內不會動武迫中國讓步

中美貿易戰持續至今逾一年，但美國一直沒有以武力迫使中國就範。《信報》創辦人林行止於今日該報專欄稱，相信特朗普是想於其首屆任期內獲得頒諾貝爾和平獎，而他為了達到目的，行動上亦刻意扮演「和平使者」，估計他今年內都不會動武，迫使中國作重大讓步。

林行止認為特朗普想要在首屆任期內奪得諾貝爾和平獎之心，早已昭然若揭。例子之一是白宮國安顧問博爾頓（John Bolton）上月對伊朗發出嚴厲指控，並揚言隨時會動武後，特朗普突然高調叫停。

另外，特朗普與北韓領袖金正恩今年2月在越南河內會面「話不投機」，「拂袖而去」，但他上月底到訪南韓，卻邀請對方在南北韓邊境的非軍事區會面，並踏入北韓領土。林行止相信此刻盤旋特朗普腦際的，是美國前總統卡特（Jimmy Carter）踏足北韓盡顯和平善意，其後獲得諾貝爾和平獎。

對於美國國務院前日批准對台軍售，林行止料特朗普也會「批准如儀」，這在他看來亦有促致台海風平浪靜的功能。

林行止估計，特朗普在諾貝爾和平獎到手之前，都不會動武迫使談判對手作重大讓步，但這只限於今年；如今年未能獲獎，他在明年總統大選便「不能不作為」，以討好仇中且戰意甚盛的選民。